\documentclass[10pt]{article}

\begin{document}
\section {Sekar Jasmine KH}

1. Apa itu fungsi file CSV, jelaskan sejarah dan contoh?\\
Definisi
Format CSV merupakan salah satu format yang digunakan dalam standar file ASCII. Format ini menggunakan tanda koma sebagai pemisah antara satu elemen dengan yang lainnya.\\

Format penulisan data
CSV bisa dipisahkan dengan menggunakan koma atau titik koma. Yang kita perlu lakukan hanyalah menyisipkan tanda titik koma di antara data-data yang ada. Dan kita bisa lakukan dengan find and replace. Biasanya dengan shortcut ctrl+H. tapi terlebih dahulu kita bersihkan data-data yang tidak kita perlukan.
Contoh penulisan:\\
“Setsuna”,”Gundam00”,”20”

“Lockon”,”Cherudim”,”25”

“Allelujah”,”Arios”,”23”

“Tieria”,”Seravee”,”22”

Keuntungan menyimpan data dalam bentuk CSV
Format file CSV memiliki tingkat kompabilitas yang cukup tinggi, karena hampir semua program pengolahan data sudah mendukung format CSV, seperti Microsoft Office, Notepad, UltraEdit, MySql, Oracle, OpenOffice, vim, dll. Karena kompabillitas yang tinggi ini, seringkali format CSV dijadikan standar dalam pengolahan data.\\

2.Aplikasi-aplikasi apa saja yang bisa menciptakan file csv?\\
seperti Microsoft Office , notepad , MySql. karena kompabilitas yang tinggi ini seringkali format CSV dijadikan dalam pengolahan data.\\

3. Jelaskan bagaimana cara menulis dan membaca file csv di excel atau spreadsheet?\\
Buka MS Excel Anda
Klik Data Get External Data From Text
Akan muncul Text Import Wizard, arahkan pada file csv yang ingin anda buka Open.
Setelah File terbuka, akan muncul Text Import Wizard.\\

Step 1 Pilih Delimited, Kemudian Next (Di sini, bisa juga menentukan baris awal yang akan di import)
Step 2 Centrang pada Tab dan Comma (Atau sesuai pengaturan File Anda)Next
Step 3 Atur Format data pada tiap kolom yang tampil dan klik Finish.\\

4.jelaskan sejarah dari library csv?\\
Paket csv-reading untuk racket menyediakan utilitas untuk membaca berbagai jenis apa yang umumnya dikenal sebagai file “nilai yangdipisahkan dengan koma" (CSV). Karena tidak ada format CSV standar , perpustakaan ini mengizinkan pembaca CSV dibangun dari spesifikasi kekhasan variasi tertentu. Pembaca default menangani sebagian besar format.\\

Salah satu kegunaan utama perpustakaan ini adalah untuk menginpor data dari aplikasi lama yang keras ke dalam skema untuk konversi data dan pemrosesan , untuk itu pustaka ini mencakup berbagai kemudahaan  untuk iterasi pada baris CSV yang diurai dan untuk mengonversi input CSV ke format SXML.\\

5.Jelaskan sejarah library pandas?\\
Pada 2008 , pengembangan pada dimulai di AQR Capital Management
pada akhir 2009 telah bersumber terbuka dan secara aktif didukung hari ini oleh komunitas individu yang berpikir sama diseluruh dunia yang menyumbangkan waktu dan energy berharga mereka untuk membatu membuat panda open source menjadi mungkin. Terimakasih untuk semua yang kontribusi kami.\\

Sejak 2015 , panda adalah proyek yang disponsori oleh NumFOCUS , ini akan membantu memastikan keberhasilan pengembangan panda sebagai proyek sumber terbuka di kelas dunia.\\

6. Jelaskan fungsi-fungsi yang terdapat di library csv?\\
jika kita membuat sebuah file di excel dan menyimpan dalam format CSV , maka file tersebut dibuka dinotepad maka akan terlihat isi file yang kurang formatnya sama seperti di atas.\\

7. Jelaskan fungsi-fungsi yang terdapat di library pandas?\\
dapat mengolah suatu data dan mengolahnya seperti join , distinct , group by , agregasi dan teknik seperti pada SQL.\\

pandas juga dapat membaca file dari berbagai format seperti txt , csv , tsv dan lainnya. Anggap saja pandas adalah spreadsheet namun tidak memiliki GUI dan punya filtur SQl.\\


\end{document}